人民日報：「香港不能再亂下去」是主流民意

中國《人民日報》發表評論指，昨日在金鐘添馬公園舉行的「守護香港」集會，反映「香港不能再亂下去」是主流民意及共同心聲。

評論指，一些極端激進份子以反修例為幌子，採取暴力方式衝擊立法會，有組織攻擊警察，嚴重踐踏法治，破壞經濟社會秩序，已損害香港作為國際商業大都會的聲譽，傷害港人切身利益。

如果任暴力持續下去，必將對香港繁榮穩定造成更大衝擊，影響港人正常生活和家庭生計，因此中央堅決支持行政長官林鄭月娥和特區政府依法施政，堅決支持警方和司法機構嚴正執法，對違法行為追究到底。

《環球時報》亦發表社評，指維護香港法治、反對暴力、守護經濟和安寧生活，是集會者的主要訴求。

社評指，主流民意通常以法治渠道表達，大眾往往不習慣通過街頭示威或社交媒體的渠道來宣示自己主張，也不希望參與激烈的對抗，從而形成「沉默的大多數」，又指一旦出現激烈爭議，往往是抗議一方搞街頭示威更活躍，製造更大聲勢，但是否代表主流意見，常常是存疑。

——————————— 七大訴求 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

咁長唔撚睇，垃圾報紙d文筆太差，好心班仆街寫簡潔d啦

講大話講到自己都呃埋
係中國嘅國髓

區區果10萬都唔夠腳嘅人叫主流

班狗全部縮返入狗屋唔出黎就唔會亂

共產黨不是香港主流民意

十萬人係主流民意，二百萬出來就輕輕帶過，跟手將焦點放落去 幾百個頂你唔順既想反台既人身上，拎d旅遊巴車d鄉申父老出來比你映張大合照，整個好虛陷既陣世出來，叫個sale 你番大灣區食鯇魚魚生既肥媽出來做MC撐下個場，個大台靚到呢開演唱咁高興!

今日我300萬香港人出來，睇你點解釋，你老味!